[年經] 色盲悖論

有一個人，他有一種奇怪的色盲症。
他看到的兩種顏色和別人不一樣，他把藍色看成綠色，把綠色看成藍色。
但是他自己並不知道他跟別人不一樣，別人看到的天空是藍色的，他看到的是綠色的，但是他和別人的叫法都一樣，都是「藍色」；草是綠色的，他看到的卻是藍色的，但是他把藍色叫做「綠色」。
所以，他自己和別人都不知道他和別人的不同。

第一問：怎麼讓他知道自己和別人不一樣？
第二問：你怎麼證明你不是上述問題中的主人公？

尻答 揾十個實驗品
獨立測試
係每間rm入面
用顏色筆畫天空同樹 故事主人翁應該會同正常畫既調轉 但會以為自己藍綠係岩
再講番結果

第一題好易 用顏色筆就可以解決到
叫實驗者用藍 綠筆各畫一次，之後再叫正常人睇就得
第二題諗唔到

呢個問題一直有諗過，細個覺得會唔會每個人睇既顏色都會有d偏差，例如大家眼中既三元色可能係掉轉

你好似get 錯咗
色盲人會將正常人眼中既藍睇成正常人眼中既綠
但佢會將呢個顏色叫做藍色

所以當色盲人拎起佢認為既藍色筆時，佢眼中所睇到既顏色係正常人眼中既綠，但正常人會睇到係藍

用顏色筆係冇用嘅
有問題嘅人會同正常人一樣將藍色筆叫做藍筆 雖然佢腦入面接收到嘅係正常人所認為嘅'綠色' 但佢係唔會知自己掉轉左

智者

屌 咩呀 你用綠色畫天藍色畫草點解會冇用呀

哪一天我們會飛已經出現過呢個問題

佢係講患者眼中既草係藍色
但佢叫隻色做綠色喎
訓醒未

唔想笑你
但你睇真啲題目同諗真啲

估唔到就咁樣都睇得出好多人理解力....

他自己和別人都不知道他和別人的不同。

如果有呢個前設，咁點提出一個方法證明啵

Assume 唔知
試問你又點知佢眼中藍色為綠色並理解成藍色

[img]f2H1q6J722[/img]
如果佢淨係藍綠色調轉左 咪問佢藍色同綠色邊隻同紫色較相似
如果佢連其他色都調轉晒就唔知點搞啦

如果佢淨係藍綠色調轉左 咪問佢藍色同綠色邊隻同紫色較相似
如果佢連其他色都調轉晒就唔知點搞啦[/quote]

如果佢淨係藍綠色調轉左 咪問佢藍色同綠色邊隻同紫色較相似
如果佢連其他色都調轉晒就唔知點搞啦

搵一個會當藍色係黃色 黃色係藍色既人
用兩部測謊機 再一齊望天揀見到既顏色

sor 唔識貼圖

[/quote]
你呢個前題assume 有人知呢個問題

但樓主個句：
他自己和別人都不知道他和別人的不同。

即係9up

Nvm
理解能力matters

你犯左同用顏色筆一樣既錯誤。患者眼中綠色會似紫色多啲，但佢同正常人一樣稱呼為藍色，因為患者以為佢睇到既綠色叫藍色。

真係智障

留名學嘢

唔好比幅圖佢睇叫佢憑感覺答應該ok

根本無人會知有呢個問題

引用樓豬: 他自己和別人都不知道他和別人的不同。

呢個前設下 根本得樓豬呢個創作者任佢9up

佢係係呢步出錯- interpretation

Blue -> blue -> blue
Blue -> green -> blue

都有諗過類似問題

我覺得問題重點應該係: 齋係兩隻色調轉定成個感知顏色既"系統"唔同左

呢條問題淨係藍綠色調轉既話，其實睇返色譜，再溝下啲色應該會sense到有問題? (假設差別比較大既話。如果太少差別就似電腦色差，好難sense到?)

但如果係成條個人感知到既光譜換位 (可唔可以咁講，有冇呢個可能?) 的話，
例如 "普通人" 係
紅>橙>黃>綠>藍>紫
而主人公睇到既係
紫>紅>橙>黃>綠>藍
咁就溝色都唔會知有問題
(黃+藍=綠 會變左 橙+綠變黃，
雖然有啲難想像但主人公睇到既的確係咁，
同時佢又可以指出黃+藍=綠)

如果佢個"系統"唔係跟住呢個規律既話我想像唔到，佢自己個系統要幾嚴謹下，唔可以有色重疊得黎又要可以漸變到?

但其實咁樣仲算色盲咩?

色盲症係難以辨認某啲顏色，但呢個假設既主人公應該係分到晒所有既顏色，只係接收到既顏色有啲差別，而唔係喪失感知某啲顏色既能力?

呢個問題前提應該係嗰一個人可以分辨到所有顏色，所以佢自己同其他人先唔會知道睇野同對方有唔同?

利申:
無知文科仔鳩up, 仲有啲1999，求屌得細力啲
其實我都係留明等學野

佢眼中 一樣架
因為佢幾藍睇做綠，又叫左藍

咁正常人角度 佢一樣會中

咁如果問佢1號色同2號色邊樣似紫色呢?

有分別咩
佢都係答1

因為佢眼中 1=綠（但正常藍）

唔洗咁複雜

他自己和別人都不知道他和別人的不同。

唔會prove得到
因為唔會有人知。得樓豬知呢個條件

呢個係正常人角度

但佢最後都會答1色 ，即係藍色

因為佢覺得
1. 睇到藍色係綠色
2. 佢叫綠色做藍色

理解plz

此post已完

搵多幾個人一齊做黃加藍變綠既實驗。

佢認為既藍應該係綠，最後應該得佢溝左隻古怪色出黎。

色盲個角色係下面果個wo
佢係會睇到2號同紫色相似

佢眼中古怪色 = 正常人既正常色
因為一樣黃+藍 -> 綠

應該問有色弱條友:
黃+藍(佢眼中既綠) -> 綠(溝完後，叫佢up佢眼中得出既色）

其實假設佢無其他色弱，佢係做唔到黃加藍變綠呢個實驗。
黃加藍（佢認為既藍係綠）= 鴨屎色，點都唔會出到正常色。

而佢見到其他人會出到同自己唔同既色，咁佢就會懷疑自己。

我個實驗要多幾個人當然係為左對比。

我都無話佢會得出綠色
重點係()個句

但btw 呢個前設要人知佢有呢個問題
但而家根本唔會有人知

係人細個都玩過溝顏色。當佢自己溝極都極唔到其中一隻色，咁無論自己定人地都好容易發現。

你有道理
我童年無玩過

某啲色對比肯定同正常人唔一樣
將唔同組合配對比佢睇
叫佢分兩隻色對比既強弱

再搵其他人做完呢個實驗拎結果做對比

好似唔啱
唔係'佢認為既藍係綠'
而係當藍色進入左佢腦入面，佢個腦望倒係正常人望倒既綠色，然之後佢理解個隻係藍色
所以其實係冇方法知道，因為改變既唔係隻顏色而係佢個腦點理解隻色

用第二個角度講
有個人食糖個時，佢係食倒正常人既屎味，但佢理解呢隻味係糖味，所以覺得甜
相反正常人既屎味，佢聞倒既係糖味，但腦理解為屎味，所以覺得臭

其實個input （食物/望倒既野）係一樣
但個處理 （味/顏色）唔同
但最終個結果 （臭/藍色）係一樣

所以係冇可能知
呢條問題我諗左十幾年點證明，呢個係我得到既結論，係proof 唔倒的

唔係'佢認為既藍係綠'
而係當藍色進入左佢腦入面，佢個腦望倒係正常人望倒既綠色，然之後佢理解個隻係藍色

你理解正確

但佢一樣無錯：
黃加藍 -> 綠

黃加藍(綠) -> 綠(?)

結果咪「問」條友，溝完出黎佢見到係乜色
-> 黃+綠 係乜水

點解呢個post得咁少人理解到
係咁講做實驗但忽略咗語言認知同感官係唔同嘅問題

咁佢色盲既成因係視網膜細胞唔同定突觸訊號唔同？

問下佢藍色係用咩色溝出黎
正常人：無得溝
色盲：黃加綠
咁樣得唔得

叫佢畫條彩虹出黎👍🏿

點解咁多人講實驗係因為要proof 佢同其他人有唔同係好易，無論顏色定你個糖屎理論，但要佢感受變返正常人係無可能。因為佢天生有缺陷。

講溝色嗰啲，諗真啲啦，而家個情況係a色溝b色一定會出c色，哩個係物理上肯定既，個問題係每個人個腦既感覺唔一定一樣

就算你比黃色顏料同籃色顏料佢，有問題既人都可以溝到綠出黎，只不過佢腦中既感覺其實係黃加綠變籃，而佢由細到大都認知左哩個process叫「黃加籃變綠」

本身籃=綠
黃+籃(綠) = 籃?

佢既認知真係會得出藍色(正常人既綠色)?

有d懷疑姐

溝色既講法
首先要證明佢有無其他色盲問題

如果溝色都錯

咁咪用樓上巴打spectrum

問佢area 1/2 邊個area最似紫色

仲有，你個糖屎理論好似有d 怪，佢食糖，但食到屎味，但又理解呢隻係糖味所以覺得甜

咁佢一係呃緊自己食到甜味，一係佢根本食唔到屎味。因為無可能同時感受到屎味又感受到甜味。

腦有問題會將屎味同甜味調轉而已。
姐係食屎>覺得甜>但理解係屎，所以唔食得
食糖>好難食>但理解係糖，所以唔鐘意食

仲要假設埋 佢無學話黃+藍變綠；否則就有既定印象

咁多假設 非常on9
直接隊色譜比佢啦

佢照出到同一般人一樣ge 答案

認知似紫色啊
唔係位置最似啊

試下先:

我唔識咩叫光譜 但我個方向係咁

假設 1 係藍色 5 係綠色

由 1 > 5 中間要經過 2 3 4

正常人睇藍去綠 1 > 2 > 3 > 4 >5 (漸增)

色盲人睇藍去綠 因為佢地反轉左 所以係 5 > 4 > 3 > 2 > 1(漸減)

咁問下佢地 藍去綠係增定減就分到

有錯請指教 想學下野

巴打
基本就係文字遊戲，根本唔會知你同其他人睇嘅顏色唔一樣，都係認知問題

睇佢著衫/褲會唔會著綠色成條扮樹咁咪知？

你呢個講法假設佢對其他顏色都有錯誤理解。

不如咁講，正常 黃加藍變綠。

佢既黃+藍（綠）= 古怪色。

但當佢調轉個實驗佢會好驚訝。

因為，黃+綠（藍）= 藍（綠）

點解黃+藍(綠) 會變古怪色?

未必
如果有人一直教佢黃+藍=綠

咁佢咪一直覺得溝色無問題

我都有認過呢個問題

呢個問題既理解係：
我地眼中所見唔同顏色係因為唔同wavelength
可見光係390-700nm呀麻，比如分開左7種色啦
而我地大家同一時間見到390nm既光嗰陣，我地命名左呢隻光既顏色係叫做紫色！
但係問題黎喇，會唔會我地每個人個腦分析隻光嗰陣都唔同？即係我地腦見到既影像唔一樣，但係我地既共同定義係，呢隻係紫色

所以就算你話叫佢畫畫之類都係分唔到，大家對天空既認知都係藍色，但個腦generate出黎既影像未必一樣

事實係藍色既野，大家都叫佢做"藍色"，所以根本唔可以用"藍色"同"綠色"去分
就咁叫佢畫天空同草地就得

感覺感覺還是感覺，顏色描述只是代名詞， 但係 綠油油 嘅顏色令到眼睛舒服 湛藍的海洋充滿神秘感，呢種感覺 色盲就唔會感覺到喇繼產生懷疑

其實,唔同巴打話shift 毎spectrum , 根本真係冇用.
因為佢輸出ge內容同一般人一樣

佢見到個紫色, 係佢見到ge世界唔係真實紫色,但佢講到係紫色

即係佢見到係黃色, 但係佢叫係紫色

所以除左係中間著手,
唔係Ge話

從佢輸出個答案,根本就唔會知

要解決依個問題,我諗要未來科技

腦思想成像技術

即係諗到咩就可以係screen show 出黎

即係 係區域1同2中間直接提取訊息, 唔經佢本身大腦去process

咁個Screen就會出左中間奇怪米奇顏色
咁先可以detect到

真係想從學術方向討論,
原本係床上訓緊

畫畫都係分唔到

終於明白點解要讀書，上面果班好多邏輯都錯撚晒

係唔會有分別
因為顏色名稱係後天學習
點都會學到同其他人一樣

除非check個腦嘅活動反應

所以我諗如果真係要知道自己係咪同人地唔一樣，要將個腦分析光嗰part，visual cortex同人交換用下，睇下係咪出黎係咪唔一樣

搵一大班人，分別用唔同色光刺激佢地，用儀器收集佢地係唔同色光刺激下，腦部發出既電波
如果真係有一個統一嘅正常色覺
收集到嘅數據嘅pattern應該大致一樣

如果一個人，佢腦電波同其他人數據，係綠同藍嘅數據明顯係掉轉，咁佢就係色覺有問題果個

所以佢拎隻色咪係藍色囉，唔需要理佢講咩，淨係睇佢拎咩就得😂

成個post好好笑
好多唔知頭唔知路亂答，上面整圖（答、眼中、現實）個位巴打真有心，辛苦晒

其實用對比色、互補色個d關係去check呢？好前都有巴打提到對比色

色盲眼中：藍色（實質係綠）會同紅色最大對比
但人人都同佢講綠色（佢眼中係藍）先係最大對比，呢個位就出現唔同
透過唔同顏色組合教識佢咩比對比色，再叫佢係揀出對比色色組，當做到紅-綠關係時就會出玩問題

不過所有野前提係有人發現，如果個色盲畫畫、接觸色彩學，遲早會有人發現，因為佢所理解既野同理論唔同，畫出黎既顏色效果自然會有分別（以達至理論上既最佳效果）

另一個方法係去以唔同既形容詞形容顏色
不過對顏色既理解都同文化、生活相關，所以未必work
不過藍色係好無食慾既顏色，所以咁樣既色盲食菜應該好慘

因為assume左佢淨係得哩兩隻色係掉轉，所以唯有係咁

如果堅持溝色既色譜係每個人心中都成立，而且係以正常人既感覺為准既話，咁其實可以得出齋掉兩隻色係唔可能，因為冇可能有一隻色（黃）加綠可以變籃（三原色之一）

不過我個人覺得哩個assumption唔係咁值得堅持，因為係有問題既人心中，籃已經唔係三原色，變左做綠

係撚

香港學校應該要教基本邏輯，無邏輯對自己同對人都係災難

維根斯坦
佢唔係色盲咁簡單
而係連正確既藍色同綠色既邏輯都冇
本來講返正確既答案比佢就得
但係因為色盲所以做唔到
第2條問題先係重點
不過我唔識

成班文盲研究人色盲

總之真實係咩顏色，佢都講到係咩顏色，唔會有錯，因為佢只係睇到嘅顏色唔同，但係俾人教到理解隻真實顏色個陣，個轉換過程同我哋唔同，出嚟嘅結果同我哋一樣

所以，佢認顏色個名同溝嘅過程係正確嘅，所以黃加藍變綠嗰啲佢無問題

姐係話真實係咩顏色，佢認知都係咩顏色(名),(輸出=輸入，不過過程錯)

人分析顏色嘅cone cell好似得紅綠藍三隻，如果話佢藍綠調轉，我會假設係藍色調同綠色調調轉，
紫色(係佢眼中可能變咗深綠色),咁會同藍色(係佢眼中普通綠色)接近，所以上面個方法應該分唔到

兩間獨立既房
每邊一個人
一邊同佢講畫藍 一邊同佢講畫綠
再搵第3個人黎睇
如果兩間房一樣色啫係有一邊出左事
不斷重覆以上步驟
利申 9up

其實咁覆雜做咩
第一條
佢睇到綠，以為係藍
你睇到綠，真係綠
咁你叫佢拎一支綠色筆俾你睇，你地都有綠色既概念架嘛，咁如果佢拎你眼中既藍，咁咪即係其中一個有問題囉。

第二條冇方法
建議
1.由權威or專業既人去講，因為顏色係大腦產生既感覺，所以冇人可以話自己先係正常，唯有搵一個人做標準

2.用大量既人做實驗，重複第一條方法，多人數嗰邊就當正常，反正印象中大部分不正常基因都係隱性，除左六指基因

又一個

個色盲睇到既綠色 事實係藍色
而佢叫e隻色做藍色
個色盲睇到既藍色 事實係綠色
而佢叫e隻色做綠色
所以唔係你地諗既咁簡單
佢命名隻色冇錯但係背後個顏色既邏輯錯

點解要沖出嚟柒

你認真d睇下樓上米奇老鼠張圖就明

靠人類補完計劃

有冇人challenge 哩個方法？
要証明一個人係abnormal
必先要証明有normal 存在
如果哩個世界所有人對顏色既解讀都不盡相同
跟本就唔會有人係abnormal
所以要知係咪正常，其實係統計學
姐係大多數人有同樣嘅表現，果種就係正常
同精神病學定義有啲似
由於大腦活動係電流驅動，所以要探測電波先知佢實際係接收到啲乜
如果有正常存在，統計中，電波數據必定會係正態分佈，反之就係隨機分佈

如果係大多數人正態分佈結果下下，某人嘅個別數據係outlier 咁佢就係唔正常

其實條片講咩？Sor 英文廢

佢眼中既藍係叫做綠色，眼中既綠係叫做藍色；而你眼中既綠色都係叫做綠色，所以你叫佢拎綠色佢依然會比到你眼中既綠色比你

理解能力有問題個啲唔該睇一睇

如果叫患者自已畫係冇用

因為佢攞個枝藍色筆 佢睇 綠色不過會叫綠色做藍色 所以佢個答案都係藍色

而普通人攞個枝藍色筆 佢睇到藍色會叫藍色

結論: 答案冇分別

笑撚死我

1.佢一樣會拎綠色筆
因為佢見到既仍然係佢認知既綠色
你連基本邏輯都理解錯

搵一排有刻顏色名上筆身既顏色筆比患者，叫佢跟住睇到既顏色畫，如果佢拎左支刻住 green既筆畫天，佢有病同佢講番正常人既blue係點

有冇巴打可以指出我個米奇老鼠諗法有冇錯

2.拎一排冇刻咩顏色既筆，將自己認為佢係咩色既筆刻上咩色，再將顏色筆比另一個患病者睇.第一個case,如果另一患病者對色既認知同你一樣，你有病，反之冇病

佢自己睇個天都係綠色，支藍色筆佢睇到又係綠色，佢一樣會拎刻blue 嘅藍筆畫天

佢睇到綠色係藍色，但係綠色筆刻住green喎

Step 1.
用電腦scan個天嘅藍色/草嘅綠色係咩wave length。Mark低電腦scan天得出黎嘅wave length = 藍色；mark低電腦scan草得出黎嘅wave length = 綠色。

Step 2.
電腦scan顏色筆，同個天一樣wave lengh嘅就叫藍色，同草一樣嘅叫綠色。

Step 3.
我當有病嘅人淨係睇藍色綠色掉轉左，其他顏色冇問題。i.e. 佢睇到覺得嘅紫色嘅野真係電腦scan到最短wave length嘅

Step 4.
比顏色筆個病人，問佢邊一隻顏色同紫色相似啲。正常人應該會指出短啲wavelength嘅顏色同紫色相似啲。
但病人眼中天空嘅顏色會同電腦嘅紫色好唔同；病人眼中草嘅顏色會同電腦嘅紫色好相似。end up病人會指出長wave length嘅同紫色似啲；短wave length同紫色唔似。

我諗用色譜check係可行
因為藍色係色譜上係比較接近黑色，而黑色我諗應該係冇可能視覺上有分別既顏色掛?

你個係最make sense
冇得靠9 up 証明
亦都有可能跟本冇所謂正常色覺

雖然題目冇講
但你點確定發出既電波一樣=睇倒既顏色一樣？
即係
眼接收倒綠色-腦發出綠色既腦電波-但其實我“睇倒”既係藍色

叫佢溝啲色出尼未得

佢睇倒既天空係綠色
佢睇住支blue既筆又係綠色
佢眼中=用綠色筆畫綠色天空
實際上=用藍色筆畫藍色天空

成班垃圾既邏輯真係差撚到
個個衝出黎柒
反而我覺得一樣野可以證明到
大部份人都覺得日落好靚
總有一部份覺得唔靚
所以唔排除呢部份人
係睇唔到所謂日落既顏色而覺得唔靚

一 先google悖論意思
二 順便google埋你條問題(係無解)

認真答你，呢個問題我中學諗過，其實係關文字同溝通事
正當你一開始假設左個人睇嘅野A=B嘅時候，成個問題已經冇得講落去，因為咩問題你都可以用呢個假設解釋哂
語言係方便人溝通，就當佢係一條方程式咁係你個腦到運算，接收>分析>明白>輸出。
當藍=綠，成個運算過程就會用左呢個假設，所以B嘅輸出係會同A一樣

唔知咁講你地明唔明，唔明就當我鳩up啦

第二條
其實 問人 就得 聽落好似好簡單
因為 係一個就連認知都錯嘅人
你仲想佢學返啱
就好似一個人你細細個教佢
殺人係啱嘅 佢大個去左另一個社會
佢都會覺得殺人會係啱
如果佢係有心會去了解究竟係咩色
即使佢睇錯左 但從此都會睇到藍色叫綠色

source>input(眼)>ouput(腦)
正常
A->A->A, B->B->B
色盲
A->B->A, B->A->B

如同先前有人講, 直接check眼send比腦/腦接收到既信號呢類方法係work, 因為色盲既input同常人唔同

而另一方法係睇大腦處理錯得幾完美
例如spectrum個例子, 如果色盲對紫input/output同常人一樣, 應該會認為(偽)綠接近紫多d, 如果係成個spectrum有系統咁錯, 咁就未必work
又例如人潛意識會對唔同顏色有唔同反應(非後天學習), 如果大腦無好完美咁連潛意識反應都錯埋, 咁就可以分到

如果大腦好完美咁將d野調轉晒而又冇漏洞, 咁佢各方面都同常人無異, 我唔會認為佢係色盲

應該類似咁

用數學方式表達啦
總之無論你比咩顏色佢睇
佢答你既就一定係我地認為正確既顏色
只不過佢腦內既認知係唔到
所以咩黃加藍變綠個d野係
所以 應該無一個方法可以分到

其實乜嘢叫真實

樓主真係撚狗高手
話明悖論 都成班衝出黎講解到
溝色一定唔得
佢睇到既色同佢講既色根本唔同
無論佢個input係咩
佢係錯左係 interpretation 個位到
姐係唔會真黃溝真藍變真綠
而係佢望到黃(唔係我地我認知既黃)溝(佢既)綠 出返一個佢望到既色
而佢望到咩色都會答你綠色

點解大多數一定係正常
點解少數會被介定為有病

又溝色呀?

所以你睇到嘅有可能同其他人唔一樣

細個諗過係咪呢個原因所以人人fashion sense都唔同

大家唔好咁亂啦
我地平時講嘅色盲 係講眼接收唔到某個波段嘅光

樓主講嘅色盲根本唔同
係講我地個腦分析出黎嘅光係咩樣

分唔同顏色嘅色盲 用波點圖咪得
樓主講個種就諗唔到

分黎做乜，顏色根本就係幻想出黎
從來個個睇都未必同

前設根本陰9你

呢種根本唔叫色盲
因為全部色都認得出

只可以講係一出世就係眼睛裝左filter

如果係大腦處理個光譜頻率出現問題 呈現不同影像 但佢個學習跟常人顏色既定義 咁其實無得解決 又無科技可以位於人地第一生視覺

樓主冇話佢有病，係下面啲人個個將佢解讀為色盲
樓主問點証明同别人唔同，姐係同主流唔同

一開始用色盲呢個詞 已經好誤導

睇錯
原來樓主有話佢色盲，誤導人

深淺色
冷暖色

一比較到深淺冷暖呢個問題就即刻會發現
有問題既眼中綠色係比藍色深同冷既色

既然係咁，有咩必要test佢有冇色盲？

根本係命名既問題
當初古人話天空既顏色叫做藍色 所以就係藍色
話天空既顏色係綠色 就係綠色
世界上咁多種語言冇可能全部都有共識
樓主個case姐係事主所學既語言入面天空既顏色叫做綠色
再簡單d講 同一隻顏色scotdic同pantone已經唔同名 你會唔會話其中一種先係岩？

第一題咁樣得唔得?
正常人:
綠 紅 藍
主人公:
綠 紅 藍

請將:
▉+▉
正常人:
綠+紅 藍
主人公:
綠 紅+藍

唔知有無人答左

前設：患者 藍綠互換而不自知 佢眼中嘅彩虹應該係 ［紅 橙 黃 藍 綠 靛 紫］

當chrominance分唔到
咁就用luminance分

將問題誇大成黑白兩色互換
患者perceive嘅黑色會係luminance=100%(白)
反之亦然
所以叫患者依深至淺排黑白兩色
佢會排成白->黑

比副filter佢戴 等佢只係見到黑白 再比set顏色筆比佢排深淺色就得

真係好撚多弱智

其實好難證，一開始個認知已經出現偏差

正如缸中大腦一樣，我哋無辦法知道我哋存在於世上，定係不停有資訊傳入放喺缸嘅大腦

呢個好似幾make sense

一個po就睇得出有幾多無知既連登仔

呢個悖論目前係無解

話咩樓主前設有問題呀 拎段yt片出黎話已完呀

用各種垃圾方法自以為解完衝出黎柒既可以試下睇多d書

獻醜不如...

你柒少陣啦

第一題：要求患者前往某大廈的某指定層數，在那裡他可以看醫生，醫生會跟他說他有沒有色盲，因為醫生學歷很高。
第二題：自己前往某大廈的某指定層數，在那裡我可以看醫生，醫生會跟我說我有沒有色盲，因為醫生學歷很高。

如果個人睇到既顏色同其他人唔同，但又唔聽其他人講，根本唔會知自己有問題
我自己就同題目個case差唔多，會調轉左幾隻色，不過我就唔會知自己知我認錯隻色係咩色，好似我成日睇到藍色（自己認為係藍），其他人就全部話係紫 。睇到啡色就話係啡色，其他人都話灰色，心諗做乜尻。到某年身體檢查，睇完波波圖，好多幅睇唔到，個姑娘叫我排色板（姐係將好多顏色格仔順次序排出黎，紅橙黃綠咁排），排完自己覺得排得好好實無死，點知佢話d色調轉左，話我色弱
雖然同樓主假設個case唔同，但排顏色一樣可以分出佢同人地既分別，好似樓主個case,佢睇到綠色係藍色但又會叫番做綠色，可以叫佢跟顏色深淺排色板，正式人會由又淺色排至深色，睇顏色唔同果個都一樣覺得自己由淺至深排好晒，但一同其他人比就有分別，因為就算佢睇到藍色係綠色，但又叫番做藍色，佢都會將藍色排到好前，因為佢其實睇到既係綠色 佢一睇自己同人地排出黎既結果就知自已叫有唔同。所以如果只係要知佢同人唔同其實好簡單，最難係要知佢實際睇到既係咩色

咁樣寫張紙比佢睇得唔得
藍色：綠色
綠色：藍色

無知一問 條片有咩問題

講埋第二條，我就是主人公，屌你老母
因為自己成日調轉d色，我果時諗我將藍色叫番做紫，咁咪同其他人一尻樣，但其實做唔撚到。只要顏色深淺有少少唔同，兩隻色都係調轉晒，最後變到我宜家有時見到藍色（真係藍色 ）有時會話係藍色，但有時又話係紫，亂撚柒晒。

唔係條片有咩問題

而係唔好拎條片出黎一句已完就算數

上面果啲話用顏色筆 叫佢畫天空同草地同正常人比跟本係on9無睇清楚個題目好心睇完上面個米奇圖先做推論家
成個悖論跟本係個人認知出問題 但唔會影響到正常生活 所以無人會知道同理
果2條問題亦無得解答 話唔定你就係個主人公 但你都無法得知同解決

個系統反而我無咁擔心會唔會錯，
有啲人天生係對某啲感官嘅嘢連結咗去更多感官訊息

例如見到每隻數字/聽到某個音階都有特別嘅顏色浮現喺腦海
個系統都唔係特登setup成咁 但係都可以好完整

同每個人都有個盒
盒入面有隻甲蟲嘅故事好似

係咁話咩前設嗰條友真係....

話明係悖論都引到咁多人衝出嚟

人既感光元件係眼,移植一次眼球就知

個post引到幾多零理解能力既傻仔岀嚟
色盲者同正常人既藍色 物理上係同一隻色
而兩者都會稱其為藍色
只係色盲者眼中其實睇到綠色呀

想像下你望住個天 你其實望到綠色 但你會叫依隻色做藍色 而個天又真係藍色呀
明白未呀 就算你有依種色盲 你自己都唔會知呀傻仔們

依個po完了 顏色依類野冇標準答案
所有人都有少少分別

同時講既情況 係冇可能分到
因為色盲眼中 藍色=綠色=正常人藍色
言語上係冇得解
所以永遠唔會知

你諗下有人一出世見到個天空係紅色 你教佢個隻色係叫藍色 咁紅色言語上正式變左藍色
紅色=藍色=正常人藍色

我諗有既方法就係科技進步
一個人可以睇到另一個人既腦
咁就有得分

其實重要咩，
呢個世界都係假架啦

問題係如果佢由細到大都有呢種色盲
佢由細到大都係學
黃加藍（佢睇到綠色 但佢叫做藍色 正常人睇到藍色）變綠（佢睇到係藍色 但佢叫做綠色）
佢都唔會覺得有錯
因為的確係黃加藍變綠
只係佢睇中睇到既色係藍綠調轉
因為除非認知上本身已經被灌輸（黃+藍=綠）
咁先會見到黃+綠=藍會超越常識

簡單黎講
一個從未學過and見過 黃+藍=綠 既人
你問佢 黃+藍=咩
佢係一定答你唔會係咩色
顏色唔係數學
1+1=2都仲可以靠自學
但顏色本身就係人自己定義
而混色係唔可以簡單地計出黎既

正解

負負得正,
如果真既話可能成世人都無人知。

但現實真係會發生呢類認知錯誤?

第2題: 先假設果位'色盲者'係唔正常,其餘人就正常啦
找一群正常人去睇兩張顏色紙,分別係i)天空藍色 ii)草地綠
咁正常人自然會分到藍同綠. 將結果記下來並視之為最終答案
自己就去做呢個test,
實驗人員乜都唔洗講 分別遞上果兩張紙並且叫受驗者up出邊張係藍邊張係綠
如果我將綠色紙講做藍色;藍色紙講做綠色,那我就有'色盲'了
證明方法就係搵第3方去conduct實驗

咁樣得唔得?

應該唔得,負負得正會出現左

我諗咁check色盲叫人讀數字既板得唔得

但係由第3方去判斷就應該睇到自己有冇問題?

唯一方法：發明一個mon可以將一個人腦入面睇到既影像100%咁呈現出來，再比其他人過目。分辨大家認知既顏色有無分別。

你諗下你點學啲顏色叫咩名

條題目真係咁難理解咩
色盲者望正常藍色
腦入面就出綠色
但佢不嬲叫綠色做藍色
所以你叫佢揀藍色
佢都會揀到正常藍色（雖然佢腦入面影像係綠色）

劏開對眼, 睇 retina 顏色

呢條問題 令我諗係舊時既3d 眼鏡 係紅色再加藍色透明膠片
如果係色盲 將藍色睇成綠色 會唔會做到3d 效果

有冇物理大師可以解釋下 點解3d 眼鏡一定要藍同紅

另外 藍變左綠 睇唔睇到3d

咁高質冇人理

好似唔係色盲問題，而係認知問題。佢眼無事，認知錯誤。哩個情景好似A夢其中一個劇場版，另一個世界將貓同鼠調換命名。一個文化定年個命名，後人就跟。

度一樣嘢反光個wavelength

樓主一個post釣好多弱智出黎

我有諗過呢個問題
俾唔同嘅顏色筆佢 但係顏色筆只係支芯唔同色 外殼統一白色 只會寫字上去e.g blue green寫係筆上面 但係全部外殼都係統一色系 咁佢咪唔可以靠顏色去分色 叫佢畫天同草 佢如果淨係睇字 佢嘅綠色就叫藍色 佢自然會攞blue支筆油草 啱唔啱？

Sorry for1999

就是咁

依個真係色盲
樓主講緊特定顏色調轉左

我錯 自膠

另外想問
點定義色盲同色弱？

同上面油顏色個堆錯同樣既野
雖然佢睇到既藍色係綠色 但正常人都係會睇到做藍色
認知問題無得解決

原來唔止我諗過呢個問題

成班人重覆犯錯

大家唔好咁亂啦
我地平時講嘅色盲 係講眼接收唔到某個波段嘅光

樓主講嘅色盲根本唔同
係講我地個腦分析出黎嘅光係咩樣

諗下你點學啲顏色叫咩名先

唔好問顏色
只問數字

那個數字在你眼中，更似紫色
正常人是1
不正常是2

都話係認知問題

樓主所講既色盲同你所講 有少少分別

其實當一個人綠藍掉轉左既時候,
其他色都應該受影響會有奇怪既認知。

所以張圖就咁界個泛圍出黎好怪,
例如紅同紫反轉既人,應該會將成幅圖180度反轉。

推多次 有片都冇人討論

幅圖應該係咁

佢個設定係咁麻...

佢整個色譜係佢腦入面調轉晒，但輸出又正確晒

錯既只係想既過程

好似無方法睇出佢既想法喔

睇左咁耐覺得冷暖色調嗰個好似比較make sense 比佢知道各個顏色既特質 例如紅色係代表危險 綠色係安全等等 如果佢對顏色既認知係反轉左既話應該會慢慢刷覺到呢D顏色既特質對佢黎講係唔make sense 好似講到1999咁

自己本身有紅綠色弱
巴其實講得無錯
以紅綠色弱為例
當初發現自己色弱係自己大大聲係堂上面
指住隻啡色係綠色
所以我睇到係綠色 但其實正常人眼中係紅色又可能係啡色
色弱人就只可以認住自己綠色係正常人紅或啡
而紅綠色弱睇顏色比較接近正常人睇到 因為比紅綠色弱認顏色最多3次都認到你地正常人顏色
識一位藍綠色弱鬥快認顏色佢係永遠估唔中

其實有app可以體驗下色弱 唔知準唔準
可以search下colorblindness

乜撚嘢叫佢分深淺呀 下面係佢illustrate 當有人調轉咗佢地嚟排 深淺會有出入 同藍綠個名無關

一睇到Blue -> blue -> blue就諗起上次個on9 1q題合集post
點解個海係藍色, 因為 魚: blue blue blue

戴色弱 /色盲眼鏡解決晒兩條問題

其實顏色都係wave length嘅代名詞
如果將一隻顏色俾你所講有問題嘅人睇 然後再睇返個wave length就可以知道佢本身係咪有奇怪色盲嘅問題
呢個方法無論第一定第二條問題都適用

答錯勿屌

會唔會叫個人描述下自己望到隻色係比人感覺凍定暖可以察覺到個問題? 以前好似聽過藍色比人感覺係憂傷，紅色係溫暖等等，如果調轉左色，可能個感覺都會調轉?

定係藍色比人感覺係凍，紅色比人感覺係熱，會唔會其實唔關本身隻色事，而係個人經驗造成?例如火係紅橙色，所以造成紅色係暖色既感覺

假設上述正確，咁我覺得係冇可能得知自己同其他人既顏色係調轉

vr

其實對我嚟講 冷暖色只係小三美術堂老師教，我自己無咩感覺

你既答案一樣係好笑既一部份

哩個post有幾多人閱讀理解拎u
其實樓主講既情況亦都唔係色盲
其實患者係學彩虹7隻色既順序時就會發覺得到

藍綠倒轉
測試1

睇黎你都係其中一個

佢真係指住隻藍色話係藍色,

佢係無錯到,你無可能會知佢個腦係出綠色。

認知出錯啊
所有對顏色層面上既知識都會一樣

所以彩虹順序知識都會一樣

你地理解能力有幾差

你話緊你自己

你7左就收皮啦

好撚勁

其實樓主問得唔好
如果唔係單單兩隻色掉轉
係講世界上每個人睇到既顏色都唔一樣

例如而因為個個人都指住草話係綠色
所以我地就理解果隻色係綠色
可能我既綠色你睇到會係黃色
但係因為你對黃色由細到大既定義都係綠色
所以你會叫你睇到既黃色做綠色

呢個先係樓主想問既問題

如果佢係指住藍色話藍色咁佢咪無奇怪色盲囉...
如果佢指住綠色話係藍色 係因為大眾俾咗個信息佢話綠色係藍色 但事實係綠色 不過數據(wave length) 係無得呃人呀嘛, 再睇返個結果咪知係咪有色盲問題

佢指藍色 -> 綠色 -> up藍色

因為呢個係知識問題

你算9數啦

你係咪文盲黎

無得解決
因為所謂藍綠只係我地認知對某一波長既命名，我自己左眼見到既顏色同右眼都有少少偏差，我自己右眼睇野比左眼偏黃 都冇得解決

藍綠倒轉例子

縮返入你老母個閪度啦

戴vr解決色盲問題

咁佢睇野成個色譜係點？

因為睇到佢連橙色都會錯埋

其實我都有少少所謂既紅綠色盲。而且由細到大我無咩特別去學分顏色（以前覺得睇到分別就算），好多時見到一隻顏色，我分辨到佢係咩色，但唔知個隻色叫咩名。舉個例：交通燈，三隻色我都分到，不過唔知叫咩色。試過指住架黃色車，叫錯左橙色車

其實呢個post係唔係引d智障出黎

其實你地以為係色盲問題係比樓主誤導左，呢個係語言認知問題。
我地見到#0000FF 會稱之為藍色，而#00BB00 會稱之為綠色，呢個係我地既共通語言
問題係每個人腦內既解碼表都可以唔同，你既#0000ff可以對應我既#0000aa, 但係大家永遠都唔可能知道有違和

樓主引哂啲人出黎 就走左去

咁係因為你同咗佢講天空係藍色嘅前設。
如果你叫佢拎起一支代表到一個蘋果嘅顏色筆（in case果個係青蘋果而唔話比佢知）。咁佢拎起支紅筆同綠筆咪知佢分唔分辨到紅同綠囉？

紅紫倒轉

睇清楚哂成條問題先

橙=75%紅+25%綠-->75%紅+25%藍=紫紅

第一個問題我好細個已經不停咁諗，我怕再諗自己會din,所以無再深究

如果咁都唔明，補充少少，假設有神，佢係最標準，佢明明做個件野係#000055, 你腦內對應到#0000ff, 我腦內對應到#0000aa, 但係由於我地都認知佢為"藍色", 所以我地永遠唔會有方法察覺到違和

你都on撚鳩 淨係識得屌人
屌人唔代表你叻 on鳩

你自己諗多幾轉先啦

咁如果比個色譜佢
問佢邊隻色最近似紫色

係咪一樣分唔到？

This
是否""色盲""張圖已經錯左？

不如咁問：你點知自己所見既野就係正確既顏色？

都話呢幅先啱

咁咪分到

哈，明啦！照道理應該唔會知佢睇嘅同我地睇嘅唔同

問佢邊個area最近似紫色

其實第二個問題已經係值得大家自己諗下啦

即使你再問佢泠暖色問題,佢都只會係多一個你地主觀認為既錯誤認知

所以我之前話,如果真係出現樓主講晚情況,
其他色都會受影響,而唔係就咁cut兩邊出黎交換。

有玩開light room就會明

用心轉身術，兩個人調換身體就知。

即係例如

我眼中既廁紙係白色，屎係屎色
全世界既眼中既廁紙係屎色， 屎先係白色

但大家都係叫白色廁紙同屎色屎
點證明自己望到既白色同全世界唔一樣

係咪咁

我細過已經成日諗呢個問題， 但諗唔到答案

?

唔明你問咩

點定義藍色綠色
多人睇就代表啱定同其他人唔同先係真正既啱

其實呢條係咪哲學問題？

咁不如倒轉諗，你點證明你眼中睇到嘅野，係同人地眼中睇嘅一模一樣？

其實唔理「色盲」呢個情況，套用係形狀、線條咪一樣。

係學習之中，你學習到事物嘅定義，將佢套落自己嘅認知同感受，當同人溝通果陣，能夠將所學嘅定義對應到自己嘅認知，成為同他人溝通嘅共同語言，其實上帝視角指出嘅分別並無意義。

首先排除真色盲嘅因素，即係：
天空係藍色
我睇到係藍色
樓主睇到係藍色
文中「色盲者」睇到係藍色

樓主上帝視角指色盲者睇到係綠色

但當叫大家係紅黃藍綠四隻顏色中指出邊隻係天空嘅色
全部都會指出同一隻，藍色
因為無論個人認知係點，只要將普世定義，同個人認知掛勾上，唔會有人認知到原來自己嘅感知係同人地有分別，反正溝通果陣，有共同認知，明白對方指嘅係同一樣野就夠

正如，你以為你依家認知嘅天空藍色係同人地一樣？係無色盲深淺呢類因素之下，你有辨法證明自己睇嘅藍色同人地一模一樣，先有方法證明文中上帝視角指出嘅唔同。
到底我打左啲乜？

根本冇對錯
而且依家係要搵方法令佢知道同人唔一樣
重點同對錯冇關

Sorry 自
咁暫時真係無咩方法搞

如果係眼/神經構造分別就有得測試
唔係就試唔到

有咁難諗咩
樓上好多字一大堆理論推測
真實情況答你
我叫阿媽拎件藍色衫比我
佢拎左綠色
我：呢件係藍色咩！？呢隻綠色黎喎！
咁已經知道佢錯左啦

第二個問題
佢信你咪得
再唔係做下顏色測試都知啦

On9仔緊係覺得唔難

笑死

但係如果眼/神經構造一樣而睇顏色唔同
應該唔只係兩隻色倒轉咁簡單
而係完全變咗第二種其他人無法理解嘅色

Check d神經元既反應係咪可以解決個問題？

嘩屌你笑到我

唉

又釣到文盲

點解睇完咁多解釋都會犯最基本既錯

第二題
客觀都係由主觀到睇出黎
當絕大部分人覺得你係啱
你就係啱

關對錯咩事

On9仔 睇多幾次先啦
主角將藍色當做綠色
咁阿媽既係綠色
主角都會睇做藍色

個post開左咁耐一路keep住有文盲出嚟話好簡單

不如試下同盲人講咩叫紅色

留名待笑

試下 黃 + " 藍 " 變 "綠" / 紅 + " 藍 " 變 紫

我諗到喎
一個好簡單既方法
黃＋藍變綠相信大家都知
咁只要嗰個人/自己溝一次黃＋藍
正常人會用黃同藍溝出綠
色盲者會用黃同綠(自以為藍）溝出青綠
用呢個方法兩個問題都解決到啦

好簡單，intercept 佢睇某種顏色既時候邊Ｄ neurons 會 fire，起一個 model 出來visualize 返，Compare 其他人，就可以知道個個人 perceive 既顏色同其他人係咪唔同。簡單D黎講，即係要visualize個既腦入邊對顏色既反應。

事實佢會見到青綠 就係綠

色盲者會用黃同綠(自以為藍）溝出青綠(自己見到仲係藍)
咁咪知自己色盲囉
自己角度睇:黃加藍仲係藍既？！
不過咁樣就真係變咗個哲學問題
信自己定信個世界同你講嘅所謂定理

認知問題
佢一開始根本唔會知 咩叫藍 咩叫綠 更加唔會知黃+藍 係乜

唔可以 因為佢唔係色肓

他看到的兩種顏色和別人不一樣，他把藍色看成綠色，把綠色看成藍色。
但是他自己並不知道他跟別人不一樣，別人看到的天空是藍色的，他看到的是綠色的，但是他和別人的叫法都一樣，都是「藍色」；草是綠色的，他看到的卻是藍色的，但是他把藍色叫做「綠色」。
所以，他自己和別人都不知道他和別人的不同。

偽科學 嗰動作唔會分割兩部分

退到一萬步就算assume會 只要examine rod & cone cell就知

如杲你assume rod & cone cell對藍綠反應一樣 (即藍永遠等於綠)

咁我冇嘢好講

當腦根急轉彎咁睇下就算啦巴打

紅溝藍咪得

正常人會出紫色

有問題嘅就出唔到，而佢自己都會知道，果為佢只係分唔到綠同藍，但會睇到紫同佢溝果pat顏色嘅分別

但前題係淨係分唔到藍同綠，如果成個色譜都錯就冇得講，係腦部理解問題。

就正如世界上好多矛盾一樣，好多時係根本對事物嘅理解同分析唔一樣

都話有問題嘅人見到嘅紫色係泥黃色(紅溝綠)

咁就唔係淨係分唔到藍同綠啦，係成個色譜有問題

如你所講
我用我眼中既綠(即藍)同紅溝
都係會見到紫色

即使紫同果PAT野都有掉轉
我見到果PAT野(紅藍->紫) 喺認知上都會叫佢做紫 你地都見到係紫
結論 唔WORK
點解咁多人要搵呀寶

本身所有顏色都係紅綠藍比例嚟
綠藍倒轉自然除咗紅黑白灰之外轉晒

只可以講第一個發現色盲既人真係好勁

題目問淨係分唔到藍同綠
你講到紫都分唔到咁就係成個色譜調轉左，冇得講，根本永遠唔會知

有人係全色盲
所以好易就會發現到色盲現象

就算係有紅綠藍比例，佢都可以只係對藍同綠嘅wavelength理解錯誤，唔代表其他色理解錯

同埋關於依個問題
我想講 你地當係味道咁理解咗先

大家食同一個蘋果
理論上係食到同一隻味
但係一個人覺得好食
一個人覺得唔好食

對比返依個case
就係 兩個人睇咗同一種顏色
但係一個係腦度感受成藍色
另一個就感受到係綠色
大家會覺得困惑
只係因為教育話咗俾大家知依隻色叫藍色
顏色係客觀事實而好唔好食係主觀感受
所以你地就搞唔清
其實你又點知唔係全世界嘅人都會有佢自己嘅藍色呢
你地先入為主咁覺得自己隻藍色係多數人嘅藍色
話唔定你自己先係小數派呀

上面有幾個人話悖論(paradox) 就一定係無解
啲人討論係on9
其實悖論唔一定代表無解
好多科學上嘅悖論最終都有解釋
例如twins paradox 可以用廣義相對論解釋
討論唔見得一定係晒時間，可以引發好多似是而非嘅觀點，哩個先係悖論弔詭地方

我覺得樓主嘅問題真係要用到神經科學先解決到

或者咁睇
我覺得個問題個重點唔係物理學上邊
你當一個人睇全部色都同你自己唔同
咁到底點分
依個先應該係原意所在

合理推論啊
題目比條件前設 做合理推論
咪咁死古古啦

世人眼中既藍 我見到世人認知既綠 我將佢當做藍
綠 藍 綠
呢家題目 紅溝藍
我會將我眼見既紅同綠（我認知係藍，世人眼中既藍）溝堆一齊 最後出紫（我眼中既紫，我認知既紫，世人眼中既紫）而唔係一pat不明色
你諗清楚啲先啦

腦電波呱

Wavelength 一樣
詮釋唔同

其實冇人會知，亦冇辦法prove
有人話點解有啲人鍾意既色咁怪就係因為佢睇既顏色同人唔同

咪係 一開波都話跟樓主前設 根本正常人唔會知 得哲學家懷疑

而家格硬話你知呢個情況 叫你解

俾啲問題大家思考下啫
生命到底有乜意義都無人有答案
你睇下有幾多人窮盡一生去思考依個問題？

有無大能講下點解會做成判色錯誤？
如果戴濾藍/綠色鏡片又work唔work?

Check腦電波吧
係呢個位出錯 如果要解

無分別
或者咁講
依個case根本唔係色盲
因為佢有能力分辯所有顏色
佢其實係無病
只係佢個腦將眼望到嘅嘢轉換成圖像個時
佢show嘅顏色同你唔同

所以用鏡片過完都無分別
佢嘅藍色就係你嘅藍色
你兩個人口中嘅藍色係同一種色
只係你兩個個腦會出咗唔同嘅結果
但係對其他人嚟講都仲係藍色

我明白
只係樓主擺明玩邏輯
佢內文中 邏輯已經有錯
: 自己/其他人都唔會發現呢個問題

既然其他人唔會發現 呢題問題又如何存在？

反轉咁諗呀
你點肯定自己嘅藍色同其他人嘅藍色係一樣？

人類對綠光最敏感
所以綠藍倒轉光譜應該係咁

呢個第二個問題啦

啱啱發表左先諗到自
我假設下個成因
係個腦接收綠光 但係腦入面會visual左做藍色
（make sense?)
咁現階段科技係唔係只要做到將呢個step跳過就可以搵到認知分別？（類似刀劍神域？）

Check 腦電波就得

有咩分別？
當咗自己係個特殊case個個咋嘛
或者咁講
你點証明你同其他人嘅顏色係一樣

依個講法只係除去咗樓樓上個位問
點解會發現問題個bug啫

咁會唔會易明少少 上邊提出既方法有幾多係可行？

咁如果有懷疑 即係發現左問題
就唔會話其他人/自己唔會發現啦

佢咁講一開就已經有前設 呢個問題唔會被發現

原因？
腦電波點check受驗者visual緊咩色？

發現 =/= 解釋左

而家情況係樓豬發現左 叫人解釋

部份人搞錯樣野，以為佢冇辦法正確指出藍色

人會諗嘢架嘛
我讀小學個陣已經唸緊依個問題
只係諗咗十幾廿年都未有答案啫

因為而家係
Wavelength of Blue -> green as interpreted -> blue as perceived

一樣wavelength
唔同腦電波詮釋

乜媾乜係唔work 係一開始個認知唔同左 而依樣野你唔會proof到

咁就係發現左問題 之不過未解決啦

當紫wavelength嘅光射入眼
紅藍感光細胞都探測到
所以睇到紅溝藍=紫(偏藍)
如果藍感光細胞睇到嘅係綠
紫wavelength會睇到紅溝綠=泥黃(偏綠)

樓主自己都整左個logical trap比自己踩

都唔算嘅
因為有無問題你都肯定唔到
話唔定全世界嘅人都真係睇到一樣嘅色呢

其實真正既問題係問緊你地依個post有無問題

唔好逃避啦
問題意思就係合理懷疑

發現 = 知道呢個問題
最終解決左，而得出係唔係一個合理問題係另一回事

唔明嘅人可以理解做以下設置
成個問題可以簡單比喻成哩個設置
假設有一盞綠光燈
2個屏幕
1個濾鏡, 1塊透明鏡
透明鏡可以直通色光
濾鏡就會將綠色變藍
2間黑房

2個屏幕係兩間房入面，每房嘅牆上只有一個洞放鏡
用盞綠燈射2間房，一間嘅屏幕會show 綠，一間show 藍

由於冇人可以見到房入面情況，所以冇人會知邊間房裝左filter

要知道一定要搵到啲方法，去偷睇間房(腦部活動)，或者直接去睇佢塊鏡(視覺細胞cone cells構造，或者視神經)

所以埋話 呢個係一個樓豬知道既問題

而再唔可能係當事人/其他人(包括樓豬) 唔發現(唔知道)既問題

依家樓主個問題就係用上帝視覺嚟話你知個當事人肯定同正常人唔同
再叫你嚟解
你就死口講無可能無可能
你到底知唔知咩叫思想實驗架

我想知既係點解呢個過程可以證明到腦電波既分別
Ps科學小白

咁即係樓豬知道左問題啦
又何來問題不被發現啊？

你自己都話佢用上帝視覺知道問題

我想話

邊個睇到咩顏色

係你唔知咩叫發現問題jeh

做得實驗 就假設有問題存在先做架啦

發覺好多邏輯白痴

溝色 畫畫 很傻很天真

搵大pool 人，放sensors 係佢哋頭上面
用光刺激佢哋眼睛
留意braineave pattern 係唔同色下改變
未必得，但可以試下

痴線呢個post究竟咩事

咁其實都係尻估
見佢講到咁肯定仲以為有咩科學論證

思想實驗呀巴打
唔一定要有問題存在先可以做架

嘗試一個合理解釋ja
上連登jeh 唔通搬曬data 出論文咩

無追post
而家拗緊咩

你logical上有啲問題
即使係思想實驗 都有一個目的（求問題既解）
你唔假設有問題就走去做實驗就好矛盾

思想實驗是指：使用想像力去進行的實驗，所做的都是在現實中無法做到（或現實未做到）的實驗

哲學家經常提出一些思想實驗，而這些思想實驗在很多人的眼中就只是一些很不實際、不太可能（甚至沒有可能）發生的事例，所以可能會給人一種印象，覺得哲學家都在討論一些憑空想像出來、和現實沒有關係的東西，感覺很「離地」

=/= 佢無發現一個問題

只係話佢ff呢個問題 未必現實中存在
但大前題 係佢ff左/知道呢個可能性

可能你讀醫呢
連登才子何其多

有佢死拗啦

呢個問題同有雞定有強先都係一樣不得而知

其實你兩個互相misunderstanding

依家個問題咪有人提出咗啦
只係 無人知道依個前題達成唔到
所以先要做思想實驗
如果咁易做到嘅
就直接做實驗啦
依家就係討論緊個無可能發生嘅情況
但係 有咩問題？

我覺得一定知道呢個可能性(發現呢個問題) 先會諗呢個思想實驗

佢就講話無發現呢個可能性就去做思想實驗

唔完全一樣
其實只要討論到 果位患者既成因
呢個問題唔難解

有強先
生第一隻雞強嘅唔係雞嚟
遺傳因子基因突變令佢後代演化成雞
而佢後代(第一隻雞)係由強爆出嚟

同意

點解唔可以一隻生物基因突變 變左第一隻雞先？

利申：非基督教

睇你問題邏輯
第一隻雞 定第一隻蛋先
定
有雞定有蛋先

定
有雞 定有「雞蛋」先

有分別咩

哩個人真係唔識架喎

加個引號巧威威？

冇追post
叫佢溝隻紫色出嚟得唔得???

唔識咩

不如簡單啲
點先知自己睇既紅色就係其他人眼中既紅色
不論係有偏差 定 直情轉左第2隻色

根本就prove唔到

基因突變有分為體細胞同配子
體細胞基因突變無得傳畀下一代，得佢自己一隻，所以否決
如果係配子基因突變，就係先有強，出世成為第一隻雞

因為我上文打少左雞呢隻字
改番咪用「」表達

你唔中意可以用*都得 任你

其實依個Post係唔會有所謂嘅[正常]，因為我地根本唔知自己睇到嘅係啱定錯

屌 我get到啦...............on9到呢

演化時，母體遺傳基因會係分裂中突變，下一代先會演化出唔同特徵
個別生物啦基因突變，通常唔會令身體有太大改變，或者會變成cancer

因為係兩樣嘢囉
如果係上邊個題一定係有蛋先
因為未有雞之前應該有恐龍蛋 好似係

睇回覆就知呢度大部分人理解能力都有問題

呢個係咪算進化論入面
前提係要有某生物演化

Yes
比較合理係speciation after evolution under different selective pressures

off左幾頁.....

用測色盲既點點圖咪解決哂兩個問題囉

讀取腦部接收既影相圖案

但呢個人唔係色盲
樓主名題錯誤

不如討論下如果三原色其中一隻睇唔到
例如綠感光細胞死晒/天生無
睇嘢會點

我講個個無問題唔係指我地搵唔搵到問題
而係
係個實驗世界入邊嘅人發現唔到有問題
依個前題係實驗嘅一部份

個實驗俾人提咗出嚟已經代表有人發現同提出咗問題啦

即係指緊
所以，他自己和別人都不知道他和別人的不同。
依句

好細個都有諗過

舉證責任

完

話明悖論啊嗎

咁你可以證明佢係悖論ge

As long as 提出問題討論時
你有可能有方向知不同

以前有哲學家提出過每個人都可能有perception差異
你睇到既紅色同我睇到既紅色未必一樣
所以問題1，2都係解答唔到

就連理解問題本身都可以傾十年，樓主唔係真係想講色盲，佢意思係你點知你所認知既顏色真係果隻顏色，而要解決哩個問題，難就係難在點樣可以睇到人地腦入面所感受到認知到既顏色。

真係唔明，可以咁唸:

A = 真實既顏色

你當每一個人個腦都係一個過濾器

A ----> 過濾器 -------> a
A ---> 過濾器 -------> b

當佢地互相對證時，佢地只會對證到A哩樣野（雖然係佢地腦入面已經過濾成a/b），所以點對證都會係A，但係係佢地過濾後既感知就會不（a b），而哩種差異性係無法對證既，除非科學家可以做到對證每一個既過濾器（即係知道其他人既顏色感知）

所以大家唔好再向住 色盲 方向唸，因為一開始就已經唸錯方向

頭盔 當然都有可能係我自己on99 get錯曬

問題 係要諗 cognition
本身條問題 就 有問題

其實點解個個話樓主問得唔好
成題野佢copy之嘛

哦 都係嚴謹既唔嚴謹討論黎

一講到perception 就可以好弔詭
思想實驗好似matrix 咁
事實上又好似冇可能証明自己唔係存在係matrix 入面
除左自己嘅存在可以肯定，世界所有事物，其實都唔可以証明佢地實在地嘅存在
world perception 只係大腦嘅電流脈衝
當然哩啲就真係非科學，純思考

要等到醫學昌明到理解晒成個人腦反應同運作先得
因為感知一樣野係死既
好似痛同癢
無論你叫佢痛定癢
大家個feel都係一樣

真心有得prove...

患者望住藍色 個腦呈現綠色 你問佢佢會答「呢個係藍色」
但佢腦入邊會perceive到luminance值=181嘅一種色

相反 佢見到綠色 會perceive到luminance=18嘅色

比一副會block曬所有顏色嘅filter佢戴 令患者以grayscale睇顏色

***background information***
各色嘅luminance值
紅=54
橙=162
黃=235
綠=181 (患者腦中認為=18)
藍=18 (患者腦中認為=181)

戴左grayscale filter後
正常人用深->淺排以上顏色 會排成
藍 紅 橙 綠 黃

患病者會排成
綠 紅 橙 藍 黃

而假設正常人遠多於患者
重複以上實驗
就可以得知參與實驗者係咪真係睇到真正嘅色

(以上論點提出過 不過無人討論 今次叫做詳細地解釋左 logic有錯的話求細力啲屌 )

覺得條問題好似科學家點知狗有色盲咁
以我理解條問題係：
輸入（光進入眼）—處理（腦嘅影像）—輸出（口講嘅顔色）
大家嘅輸入輸出都一樣，只有處理唔同

唔知哩個方法得唔得
正常人睇到張圖會係咁

有問題嘅人睇到張圖會係咁

所以有問題嘅人應該會好快搵到粒「藍點」，不過都係統計

綠色luminance高係因為綠感光細胞敏感度高
如果綠感光細胞睇到藍色
咪變咗藍色luminance181

Luminance係physical property
指顏色嘅透光度 白色luminance=100% 黑色=0

Lumen先係指人類感光嘅強弱

所以咩人睇/perceive到嘅綠理論上都係一種透光度高嘅色

(好似係

其實唔算悖論

Gum nei jau fong daai argument la

同中文房原理一樣？

上面回覆嘅人有幾多會知呢個係一個哲學問題？

回返樓主，你冇辦法知道，因為你永遠冇辦法感知人地嘅感官係咪同你一致。

用其他感覺黎講，黎如用痛黎講，你都都唔會知道人地感知嘅感覺係咪同你一樣。
係，冇錯，佢痛嘅時候有痛樣，你可以用自身經驗推斷到佢好痛。但你永遠唔知你同佢係咪感知同一個感覺。

代入返顏色，都係一樣

情況唔同 所以無得比較

如果睇到咁呢

2隻色調轉根本唔係色盲

藍
綠

其實藍綠倒轉左之後 佢睇到嘅紫色應該都同正常人睇到嘅唔同

應該係
又係表面結果一樣，背後運作原理唔同果啲問題

其實唔算色盲 唔可以話係病患 只係大家對顏色個認知平必一樣 依樣野你都不得而知

明明無哲學問題 搞到變左小學雞唔睇題目鳩up

只係一隻顏色/每隻顏色嘅認知未必同自己一樣 自然會有相對嘅顏色 乜撚野溝色

每個人對世界上每樣嘢嘅認知都有啲唔一樣，哩個係個體化既特徵

去到2017年 呢樣野仲係哲學問題?!
上面講到
"A ----> 過濾器 -------> a
A ---> 過濾器 -------> b"
詳細啲應該係
received X -> integrated Y -> perceived Z
*X ->物理特性
Y ->腦入面既不明物
Z ->認知
Z 呢樣野討論既話就去到好深層次 呢到籠統啲講就係"知識"
Y 呢樣野喺樓主呢個TOPIC上可能仲未Proof到
但係未來呢?
試下代下第二個方向
食朱古力會開心
X 係朱古力既某物質
Y 係多巴胺
Z 係"開心"
真係哲學?????

去到你呢度的確會變左問題唔同
但想問既野一樣 就係認知既問題
究竟你理解既開心同我理解既開心 嗰種感覺係咪一樣

呢家有個實驗
實驗對象係一班原始人
(唔考慮點樣去溝通)
向佢地注射同等份量既多巴胺
再教識佢地呢一種感覺叫開心
去到呢一步 你覺得一唔一樣?

呢個問題暫時係無解
顏色只係我地腦入面對唔同波長既電磁波既解讀
但係我地冇辨法探知到其他人點解讀
其實問題最終帶出所以我地感知既野
有機會只係我地腦入面構成
而唔係真實存在

講講下又會講到去桶中腦

咁假設其中一人有一種未曾見過既病令到佢由dopamime產生其他感覺而非開心呢種感覺
咁個實驗結果同樓主個case唔係一樣咩
都係所謂認知既問題 真心求指教

用物理方法分析兩個人既視覺結構
睇下神經細胞接收同一波長既光釋出既電流係咪一樣

樓主個問題係，你如何得知 你個Z"開心"，同我個Z"開心"，係同一種感覺。
唔係問你，X >Y 之後係咪會產生Z。
真係唔係哲學？

首先要搞清楚咩物質直接令人心情愉悅
唔係吸收左A物質激發B物質既生成 而B物質直接影響感官
Eg1 藍光wavelength->腦接收->生成visual 綠光物質->腦輸出->見到既色（綠）->有人話望緊既叫藍色->腦接收 （認知既建立）
下一次見到藍色wavelength .......->見到既色->腦輸出->藍色 （呢個人既認知）

以我所知 多巴安係B物質

先睇埋我對上既回覆
首先邊度黎產生Z ...Z係你既認知
直接注入多巴胺
無錯係會有唔同 不過都係深淺問題 畢竟每個人體質唔同
但係如果你認為多巴胺可以令人有唔開心or其他感覺
咁你世界觀係咪相信有［人類］可以被注射安樂死既成份而一啲反應都無

個問題你點知？
你可以用你經驗黎推斷我有多巴胺後會開心，或者有開心感覺
重點係，你點知，我嘅開心，同你嘅開心，係主觀感覺上，係同一種感覺
唯一方法就係你入我身體體驗一次
但係目前科技上，你冇可能用我嘅身體去感受一次多巴胺。
所以我嘅答案係，無辦法知道。

另外，的確有啲哲學家係相信，某啲動物係冇痛楚，冇開心
有嘅只係純粹生理反射。動物本身係冇感覺

不過我對呢個講法抱有懷疑，畢竟，都係嗰句，你點知？你點證明？你入過動物身體去感知？

其實上面有好多巴打都強調左，係個感覺本身，響唔同人身上，會唔會其實，係完全唔同
或者我咁講你會明我地睇呢個問題嘅時候嘅重點。

多巴胺>感知>相對應嘅行為

你可以用肉眼，科學方法去得知我輸入左幾多 多巴胺，然後觀察我嘅行為，然後用自身經驗，推斷我嘅感知，係叫做開心。

你輸入得愈多，我嘅行為就愈強烈，你就推斷我愈開心。

但目前為止，你都淨係用自身經驗去推斷。如果我係一個人造機械人，你輸入多巴胺我就會有對應行為，咁代唔代表我有開心呢種感覺？

即使係人，你一日冇辦法用我肉體去感受多巴胺，一日都唔知我同你個感覺是否一致。

如果你要argue主觀感覺 咁我真係無話可說
btw 有D咩主觀既野唔係無解....
我呢家只係用客觀科學去解釋呢個問題就係
我所知既科學
多巴胺係你"開心"呢種感覺既充分及必要條件

屌
叫色盲果條友
玩填色遊戲
張圖有天同有草
再比D顏色筆佢
D顏色筆無字係上面既
叫佢填色
佢油到D草變左藍色
咪知佢色盲囉

有無咁難?

又黎

咁多日都仲有人閱讀理解唔合格

色盲果個一直認為天係正常人既綠，草係正常人既藍，所以填完你會認為佢係正常

咁講啦，唔係想質疑科學方法，而係我相信你誤解左樓主個題目。

感覺、所睇嘅顏色、所感知嘅一切情緒、係好個人化嘅，除非你用其他人肉體去感知一次，如果唔係永遠冇辦法去知道其他人係咪同你一樣。

你所講嘅科學方法完全正確，但都冇辦法去知道問題嘅重心：點知其他人係咪同我一樣

所以，回到最初點，樓主嘅問題，係一個切切實實嘅唯物主義及唯心主義嘅哲學問題。

好羡慕智障既人睇咩都可以變到好簡單

醫學上講 判斷死亡既方法只有腦死亡 (應該係)
"腦死亡 A -> 死亡 B" 呢個係充分及必要條件
腦死亡 既人一定會 死亡
死亡 既人係因為 腦死亡
呢家假設
"多巴胺 A 與 人類既"開心"感覺 B 係充分及必要條件" 及
"多巴胺只有呢個功能"
(人腦太複雜, 多巴胺仲有其他作用,唔知未來會唔會搵到"真.A"呢樣野,先假設有)
呢兩樣野係truth
咁我地係咪真係需要親身感受過我既開心同你既開心先知有無分別?
(分別我唔係指 多與少 係指 Others)

係，
都係嗰句，你點知我感覺嘅開心同你係咪一樣？我嘅問題係，你點知，如何得知？
用咩途徑知？

其實我已經重覆強調，但問題從來唔係 多巴胺同開心到，兩者必然關係並無辦法證明到，我嘅主觀感受係同你一樣。

你嘅論點不停強調多巴胺同開心嘅關係，即使論點對確，但完全Miss左個重點：我同你嘅主觀感受係咪一樣

表達開心 同 表達顏色本質上明顯唔同啦
呢個比喻唔算好貼

你唔可以具體形容藍色
所以假設條友睇到"綠色" 認知係藍色，其實係死症。惟一真係check check 個腦
直頭係顏色色差 / 程度之分

但開心感覺，你其實唔多唔少形容到大概係點
當然 程度之分 因人而異

如果我假設，佢睇到綠色，認知嘅係一種你未見過嘅色彩，為左表達我個講法，先唔討論科學上，呢種色彩存唔存在。呢種色彩個光學結構同綠色一樣，都係黃加藍就會出現。

同樣地，呢個人嘅開心感覺，都係前所你未感受過，特徵有部份相似，同又不完全一樣。

咁樣你會唔會明白我對呢個問題嘅睇法？

其實無論你認為每個人嘅開心感覺係一樣又好，唔一樣又好，都係無辦法辯證到同知道嘅野黎。

我當然明
我亦知道每個人感受會有差別

只不過我覺得顏色同開心呢個比喻唔係好貼
因為顏色形容唔到 有機會完全唔一樣
但開心快樂大概形容到 只係程度上分別(你自己都話可能有d感受一樣 有d唔一樣；咪就係程度上分別 唔可能你既快樂同我既快樂既特質完全唔一樣）

我唔認同你結尾。

咁樣其實係本質上已經有差異，一支原子筆同一支鉛筆，好多特質一樣，但有唔一樣。
咁樣你會唔唔話原子筆同鉛筆係程度上嘅差異？

當一件事，物嘅特徵有少許唔同，我地已經會話唔係完全相同嘅野，代返去我對開心呢種情緒嘅睇法，我諗都適用。

程度上既差異 好睇你睇幾大定幾細
睇得細既 每個人都唔同 ->DNA 筆好似你講咁 而呢個命題都唔合理 用唔同既人去求結果一樣(用鉛筆同原子筆寫墨水字 - 唔係好準確, 希望意思你會明)
睇得大既 都係人類呢個物種 都係一枝筆

如果淨係藍綠分唔到, 係咪其他色都分到?
如果係既話叫佢著住D藍色野好耐 再望落張白紙度, 就會見到岩岩藍色既野既對比色, 以正常人眼黎計 藍對比色係橙, 綠對比色係紅, 問佢係張白紙度望到橙定紅色

你咁講 我諗深一層都覺
不過同你掉轉
最簡單就係 感覺唔可以用數字上表達 但顏色可以 #000000 , #FFFFFF
亦姐係感覺無標準 但顏色有

呢個問題，我覺得係無解。

因為我諗左條問題，如果有兩個人，有「相同」嘅腦，將「完全一樣」嘅神經訊息各自輸入畀佢地，我地係咪可以肯定到，佢地嘅「感受」會係一樣？

如果我地唔能夠肯定，咁就係無解。

我覺得喱個post係釣文盲同邏輯盲多過討論"色盲"

未追哂post，唔知有無人講

將七枝顔色筆放係枱上面，1至7號係（正常人視覺）：
1紅 2橙 3黃 4綠 5藍 6靛 7紫

然後做個experimental survey，訪問100個人+事主「你認為天空嘅顏色係幾多號」

正常黎講，一百個人都會答5號，得事主一個答4號

事主都係會答五號，佢睇嘅天空就係五號，五號對佢而言就係綠色

你啱，自膠

冇錯，我明白你嘅意思，
但個問題，你點知你嘅感受同佢感愛完全一樣
筆係可以用肉眼觀察，用尺去量度，可以拆開黎睇佢嘅結構。
但感覺係冇辦法去測量。你可以測量刺激物，你可以測量生物反應，但個感覺，就測量唔到

冇錯，顏色係有標準，#00000係黑色，呢個係人類為繪圖方面落嘅標準
但有“睇嘅顏色“ 就一樣，視覺觀感上，可以好個體。
用色盲黎講，假設#12345係紅，假設係紅綠色盲，佢就睇唔到。
色盲都仲可以用科學方法探測，但感觀唔到，你又點測？

一個post見到白痴仔同智商比較高嘅人分別係邊

1. 無, 只有自己知道的真實係得自己先知
2. 無, 同解

等我重新組織多次
當有一日有人可以搵出"感覺""顏色"來源於[神經組織]
而[神經組織]係"感覺"充分及必要條件既關係下且可用於測量
呢樣野唔係無解
充分及必要條件呢樣野好重要
A 小明腦死亡 -> 小明死亡
B 小明被斬十八刀 -> 唔知小明生死
A 小明腦內含神經組織] -> 小明"感覺"出黎
B 小明中左六合彩頭獎 -> 唔知小明有無"感覺"
由頭到尾 我唔係想直接証明人與人既"感覺""顏色"係一樣
而係想指出"感覺""顏色"呢樣野都係因為[某]而黎
並且呢個[某]唔會因為唔同既人有其他可能性
從而帶出---"感覺""顏色"喺唔同人之間係咪一樣---呢個命題唔係無解
但係點樣去搵出呢個標準呢個[某] 對我黎睇 先近乎無解
因為呢個[某]一定從[某人]黎得出 點解用[某人]既[某]黎做標準......
我唔清楚無解引申出黎既問題 係咪都叫無解
係既話~你連假設都唔比我 咁我錯啦
btw 比巴打帶走個節奏 個比喻其實應該差唔多 因為你visual緊既色同你既情緒都係腦內神經細胞搞事
講講下突然諗起臭豆腐同榴槤 有人覺得香 有人覺得臭

我認為無解嘅原因係因為你無辦法知道對方感受。係一樣，唔係一樣，你都唔會知道。你又點解會認為會知道呢？

我地一直用黎理解對方嘅，係語言，為左溝通，我地為語言落左好多規則、定義。係落定義嘅時候，我地會將所有人眼見到嘅共通點做定義。

用 無知之幕黎討論，我地要定義綠色，先唔好令問題太復雜，唔討論係邊隻綠（淺綠，深綠etc）。你係街，見到棵樹，樹葉嘅顏色你決定叫佢做綠色，然後你睇住草地，同樹上葉一樣顏色，你都決定叫綠色，你搵多幾樣同樣顏色嘅野，搵一大堆人返黎，同佢地講，以後，我地叫呢隻色，叫綠色。所有人認同，因為你搵嘅野完全冇衝突。往後，大家都叫呢隻色叫綠色。

但你完全唔會知大家睇嘅野會唔會一樣，你只不過係知道，大家都叫嗰樣野，叫綠色

後話。
我諗我地展開對話嘅第一句係：呢個係哲學問題？
似乎你已經向哲學方向進發
唔知你自己覺唔覺，你嘅答法係唯物論者典型嘅答法。
都好維根斯坦嘅意味。

我無話會知道，首先你認唔認為"腦內[某]同"感覺""顏色"有充分及必要條既關係"呢個假設合唔合理先
合理先有得解: A先生喺某時間幫B先生加料落致死老鼠藥 而以A先生長期既觀察 B先生一定會食果道加料餐, A先生加完料之後移民左去第二個國家，無再與B先生既任何事物有接觸
問:A先生知唔知B先生死左?

先問 同樣 你望緊一棵樹 你覺得綠色表達唔夠 要detail D 你定義左三原色 #00 00 00 你檢測到 棵樹 係 # FF FF FF 以你論點 大家睇既野會唔會一樣色 係唔知道既
再問 你望緊一棵樹 你忽發其想 想知佢幾高 你定義左CM M KM 你最後度出棵榭高 50M 你認為 大家睇既會唔會有difference
你會點解釋?

哲學方向?可能係啦 畢竟我講既野完全無科學證據
但我只係想講無解只係現在

未食就走 好似唔係幾啱
應該係 食左落肚而未毒發時候走左

我有朋友係色弱
即係佢睇到紅橙黃綠藍
但比紅色同紫色佢睇會睇到一樣色
綠色同藍色又會覺得差唔多咁

都唔係咁準確 表達唔到種關係
吹大D啦唯有
有個5000年後既未來人黎左現在 以"超乎想像既方法"喺B先生腦入面裝一個[超先進計時2sec既炸彈] 之後1sec 未來人返左去未來
問: 未來人知唔知B先生死左?

前面太長無睇, 長話短說。

1.生物科: 色盲係基因控制的, 只要捉他做DNA比對, 便會搵到基因差異。
2. 家政科: 請他食清一色的全綠宴, 即綠豆沙, 班蘭蛋糕, 油麥菜等綠色食物。 正常的無事, 但藍色食物(即使他講出口係綠色) 會抑制人的食慾, 而這是天生的本能反應, 所以色盲的人會當場無哂胃口。
3. 視覺藝術科: 擺他在實際職場環境即場現影, 即使人云亦云之下, 他或者記得住不同色系的顏色用詞, 但只要色彩一配合起上來內心必定感到不協調, 因為正常人看得出來的美(例如: 梵谷的<星夜>), 他會看不出來。

只要第二題問題, 跟上述方法幹一遍就知我係哪一類。

<完>

可以推斷佢會死左，但不能確認佢死左。微型炸彈會爆炸，炸彈會損害佢嘅全部大腦，大腦完全爆炸後會死亡，咁樣推論係冇錯。但呢位未來人冇向B先生做過Body exam, 冇睇過佢條屍，你點確認？
你可以推論到接近到確實，但不可能到達確實

同情地理解佢落嘅定義會正確先，我嘅答案係唔會。由於你係落定義之前，已經同其他人check過，你出嘅50cm，係其他人眼中都係50cm，但你冇辦法知道，50cm係佢地感官入面，對比起你嘅感官，有咩差別

第一問：怎麼讓他知道自己和別人不一樣？
理論上唔可能知道自己同其他人唔同
除非有方法可以將大家既認知合併而加以比較
所以可能要問下Inception Dicaprio抑或got 既brandon 先知

第二問：你怎麼證明你不是上述問題中的主人公？
其實同第一條問題無異,唔重複打多次

我個人唔係好相信每個人對藍色可以有不同的演繹
因為每個人類身體的組成部分都好類近,應該唔會差得好遠

另外,我都唔覺得即使我望到既藍色係你地眼中既綠色會有咩問題
同一個情況,我地叫藍色,英國人叫Blue,德國人叫Blau
我地用唔同語言叫藍色,均唔影響我地表達藍色呢一個概念
只要我既語言同你既語言可以connect 到,客觀佢係咩色其實唔係好重要

幫條友影張好似x光既圖，
張圖可以顯示人體感受視覺既所有器官組織
檢查下佢同正常人有冇分別，或者分別係邊度
再研究個分別，計下數計出佢同正常人既顏色偏差幾多，
整張圖出黎

1) 拎張分別圖俾條友睇
2) 自已去照下

明明係一個哲學思考問題
點解會九成講光譜

無錯 係推論 唔係確實
但係概率上無限接近1
而你諗下 我地既科學 有唔少都係無限接近 而唔係確實（唔好叫我舉例 我只記得有唔少結論都係咁得出黎 又或者我聽錯書 ）

既然唔會，咁係咪可以推斷畫家根據#000000呢個標準去調色時 畫家同其他人睇既顏色都唔會有difference?

Btw 証明佢一唔一樣 除左「奪舍etc」 我都諗唔到有咩辦法知道佢同我一唔一樣
但係我可以否定其他所有既可能性 剩返既就係正解
當然呢樣野唔係一定

我覺得可以咁 煲大個sample size睇下每個人對藍色同綠色個定義係乜
之後你可以define多數人揀個個choice係正常 然後比較你個choice睇下係正常定唔正常

好多長文好煩
叫佢畫張有天空有草地嘅畫出嚟畀人睇咪知囉
使鬼要佢出聲答問題咩

原來唔係得我咁無聊諗過呢個問題

除非有人令佢知道草既真正顏色係佢所睇到既「藍色」，唔係就無可能證明到佢有色盲症。

屌前提仲要係其他人發現到佢調轉咗藍色綠色： 其他人點撚知姐？

太長quote 到，唔用顏色啦，眼都花

冇錯，所以地心引力論會被相萬有引力說推翻。成個舖個問題係，你點樣去知道？你點樣去肯定？只有你exam 過，先可以肯定。否則嘅只有推論。所有偉大嘅理論背後，除左推論，仲有千千萬萬嘅實踐，唔係合乎邏輯學上嘅要求就可以。所以，除非你用嗰個人嘅身體去感知一次，否則你都不能為你嘅理論去實踐，都只係紙上談兵。

另外一部份，長度嘅討論
我諗你要睇多次我所講嘅野。你落定義嘅時候，係已經受各個人嘅肯定，所以50cm嘅長度，係各人眼中，都係一棵樺樹嘅長度（都係為左方便理解，當所有樺樹係同一高度）。換句話說，係“所有人”眼中，樺樹嘅高度，就叫做50cm。

好啦，你有冇過用佢視覺睇過一次，50cm係咩慨念？一棵樺樹係佢眼中，個長度慨念會唔會係你眼中嘅一半？如果係，你點知？如果唔係，你又點知？

將顏色改為長度，其實個原理係一樣，慨念都係一樣，但問題都係一樣－你如何得知你的主觀感知和其他人有否不同？